黃偉民易經講堂 佔中案 戴耀廷陳淑莊等九子判刑來龍去脈 佔中有罪孔子孟子怎麼説 人大八三一方案問卦

黃偉民易經講堂

佔中案
戴耀廷陳淑莊等九子判刑來龍去脈
佔中有罪孔子孟子怎麼説
人大八三一方案問卦
憲問篇第十四
20190409

黃偉民易經講堂
Published on Apr 9, 2019

佔中九子雖罪名成立，卻沒有犯法。人大八三一方案觸發佔中，什麼是人大八三一方案？八三一問卦又得出什麼？做人做事的大原則，不因為黑暗時代而扭曲，不因黑暗隨波逐流，助紂為虐。(完整文字版將會在節目後上載至易經講堂網頁）

#佔中案 #八三一方案 #戴耀廷 #佔中九子案 #三權合作 #廿三條 #雨傘運動
==========

如若你喜歡「易經講堂」節目，覺得內容有益世道人心，希望你能繼續收看、讚好、「訂閱及推介」易經講堂YouTube頻道，集腋可以成裘，謝謝支持與鼓勵。

易經講堂有限公司
香港上環郵政局郵政信箱33249號

I Ching Consultancy Limited
Sheung Wan Post Office P.O. Box 33249, 1/F West Exchange Tower, 322-324 Des Voeux Road Central, Sheung Wan, Hong Kong

網頁 Website:
電郵 Gmail: IChingConsultancyLtd
==========

Wong Wai Man 2019年4月9日 星期二下午5：00

佔中九子案今日判刑。

其實，你我都曾經參與這場社會運動，我們是否都有罪？

細看這九人的背景，都是社會菁英，他們應該安安樂樂享受中產品味生活，為什麼他們要走上街頭？

葛珮帆之流會問：
佢地係咪犯法先？
犯法就應該判罪，香港係咪法治之區先？

九人中大都是大學教授、牧師、大律師、前立會議員、社運份子，他們大好前途，為什麼犯法？

佔中九子沒有犯法，觸發香港人佔中的，是人大八月三十一日公佈的八三一方案。

什麼是人大八三一方案？大家可以上網翻查新聞資料。它違反了鄧小平「一國兩制，港人治港」的承諾，它踐踏了《基本法》。

有良知的香港人嘩然，直接導致了九月二十八日的催淚彈衝突，梁振英政府準備血洗金鐘，佔中運動開始。

年輕學生用身體抵擋亂揮的警棍，用雨傘抵擋催淚彈的襲擊。香港成年人在直播新聞看見場面，大家蜂擁出金鐘，保護香港的下一代良知血脈，佔領運動一發不可收拾。

八三一是什麼東東？

用《周易》先天數取卦，八為坤為地，三為離為火，一是初爻。

得《周易》第三十六卦地火明夷卦，初爻動。

上卦地，下卦火，明入地中，太陽藏在地底，大地一片漆黑，邪惡壓制了正義，光明受到了傷害。

明夷，即誅滅光明。

卦辭說：明夷。利艱貞。
只有三粒字。

在誅滅光明，大地漆黑的時代，利艱貞。

艱難的時候，利於貞。貞者，正也。

做人做事的大原則，不能因為這個黑暗時代而扭曲；或者，黑暗隨波逐流，助紂為虐。

八三一，是地火明夷卦初爻動。

初九：明夷于飛，垂其翼。
君子于行，三日不食。有攸往，主人有言。

三日不食，《禮記》記載，國君喪亡，三日不食。國君沒有盡責任，等於死亡。

明夷無君，這是《周易》的微言大義。

人大八三一方案，對香港人的影響，就是地火明夷卦的處境，第一爻的位置。

明末學者黃梨洲，眼見滿清入關，中華文化的血脈要毀於一旦；他要為往聖繼絕學，知道天下興亡，匹夫有責。他檢討中國歷朝政治得失，得出一個結論，傾舉國之力，供奉一家一姓，中華民族只能永沉淪，帝制不除，民族永不復興。

他寫成《明夷待訪錄》，直接了當，指出政權的合法性，在於治亂之別。

他用地火明夷卦作為書名，期望光明再現。

佔中九子判刑了，他們犯了什麼法？

《論語》微子篇第十八，第七章，記述了孔子弟子子路的一番大丈夫說話，他解釋了佔中九子的行為。

子路從而後，遇丈人，以杖荷蓧。
子路問曰：子見夫子乎？
丈人曰：四體不動，五穀不分，孰為夫子！
植其杖而芸。子路拱而立。
止子路宿，殺雞為黍而食之，見其二子焉。
明日，子路行，以告。
子曰：隱者也。
使子路反見之。
至，則行矣。
子路曰：不仕無義，長幼之節，不可廢也。
君臣之義，如之何其廢之？
欲潔其身而亂大倫。
君子之仕也，行其義也。
道之不行，已知之矣。

子路跟著孔子周遊列國的車隊，某次落後了，脫了隊，見到一位老人家，用擔挑抬住些竹籬，子路急問：
有冇見到我老師他們呀？

誰知老人家一句頂回來：
什麼老師？
四體不勤，不穀不分，淨係得把口那些？
我唔識你的乜嘢老師喎！

講完低頭除草。

子路給他的氣勢攝住，拱手站在一旁，等他忙完再問。

黃昏日落了，老人家知道子路無處落腳，就招呼子路回家過夜。還劏了雞款待，叫了兩個仔出來陪客。

第二日，子路搵返孔子，報告經過。

孔子一聽，知道老人家非常人也，叫子路回去找他，請教濟世之道。

子路返到昨晚老人住處，但見人去樓空，原來老人全家搬走了。

子路對著空房，講出一番莽莽蒼蒼，亂世大丈夫的道理。

一個讀書人，有學問有能力，不出來服務社會，是不義的。

家庭有長幼的倫理，社會有社會的秩序。人倫的倫理，固然不可廢，國家社會的責任，又如何能廢呢？

為了潔身自愛，不和俗世合流，把自己搞得好似好清高，但把時代的人類倫理搞亂了。

人，於時代是有責任的。君子出仕，走入社會，不是為了自己的功名富貴，只是為了貢獻社會，行其義也，做該做的事而已。

至於理想，不能實現，其實，心裡早已有數。

道之不行，已知之矣。

我們今日看著佔中九子判刑，應該明白這個背景的來龍去脈，源頭在誅滅光明的人大八三一方案；導致香港人公民抗命的，是違反「一國兩制，港人治港」，踐踏《基本法》的北京政府。

佔中九子，沒有犯法，君子出仕，行其義也。

2019年4月9日星期二下午5:00
你的收看、訂閱、讚好便是對「易經講堂」的支持，謝謝。